\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{3y Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Matematik A Terminsprøve 2022} % Article title
\author{%
\textsc{}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{7. Februar 2022} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Opgave 9}\\
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Vi løser for $y'$ hvor $y = 3500$:
        \[y' = 0.5\cdot y\cdot (1-0.0002\cdot y)-0.06\cdot y = 0.5\cdot 3500\cdot (1-0.0002\cdot 3500)-0.06\cdot 3500 = 315\]
        \item Vi finder en løsning til $y'$ som går gennem punktet $P(0,3500)$:
        \[SolveODE(0.5\cdot y\cdot  (1 - 0.0002\cdot y) - 0.06\cdot y, P) = \]
        \begin{center}\includegraphics[scale=0.5]{tp1.png}\\ \end{center}
        Vi løser nu for $f(5)$:
        \[f(5) = \frac{154000}{9\cdot e^{-11\cdot \frac{x}{25}}+35} = \frac{154000}{9\cdot e^{-11\cdot \frac{5}{25}}+35} = 4278.11\]
        Efter 5 år vil der være 4278 fisk i bassinet.
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 10}\\
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Vi løser for $f=0$:
        \[Nsolve(f = 0), \quad x = -2,\quad x =0,\quad x=2\]
        Ud fra tegningen kan vi se at de to pågældende skæringspunkter er 0 og 2. Vi finder nu, ved hjælp af en værktøjsprogram, arealet af $M$ ved at finde det bestemte integrale:
        \[M = \int_0^2(2x-\frac{1}{2}x^3)dx = 2\]
        Arealet af det skraverede område $M$ er 2.
        \item Det bestemte integrale kan også findes ved:
        \[\int_a^bf(x)dx = F(b)-F(a)\]
        Vi vil nu kun finde fra $a$ til $k$, og vi ved desuden dette areal er lig med halvdelen af $M$:
        \[\frac{1}{2}\cdot2 = F(k)-F(a) =F(k)-F(0)\]
        Vi løser for $k$ i et værktøjsprogram og får 4 løsninger. Den eneste løsning der ligger inden for intervallet mellem 0 og 2 er 1.08. Så for $k=1.08$ er de to dele af arealet lige store.
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 11}\\
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Ved regression finder man tallene $a$ og $b$ til:
        \[a = 32\quad b = 3.5\]
        \item Vi løser for $v$ når $s = 7$:
        \[Solve(\frac{1}{v} = 32\cdot\frac{1}{7}+3.5,v)\]
        \[v = 0.12\]
        Initialhastigheden når substratkoncentrationen er 7.0nM er 0.12mM i sekundet.
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 12}\\
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Parameterkurven for $\vec{r}$:\\
        \begin{center}\includegraphics[scale=0.4]{tp2.png}\\ \end{center}
        \item Vi løser for $y(t) = 0$ og får følgende løsninger:
        \begin{center}\includegraphics[scale=0.5]{tp3.png}\\ \end{center}
        hvor $F$ og $E$ er dobbeltpunkter.
        \item For at finde de to hastighedsvektorer skal vi løse $\vec{r}'$ for de to $t$ værdier. Vi kan derefter, ved hjælp af en værktøjsprogram, finde vinklen mellem de to vektorer:
        \begin{center}\includegraphics[scale=0.4]{tp4.png}\\ \end{center}
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 13}\\
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Afstanden kan findes ved pythagoras:
        \[c^2 = a^2 + b^2 \iff c = \sqrt{a^2 + b^2}\]
        $a$ kan findes ved $x_1-x_2$ og $b$ kan findes ved $y_1-y_2$ :
        \[c = \sqrt{(x_1-x_2)^2 + (y_1-y_2)^2}\]
        Vi kan nu indsætte vores værdier for de forskellige koordinater:
        \[c = \sqrt{(5\cdot \cos(t)-(-12))^2 + (2+5\cdot \sin(t)-0)^2} = \sqrt{(5\cdot \cos(t)+12)^2 + (2+5\cdot \sin(t))^2}\]
        \[= \sqrt{25\cdot\cos^2(t)+144+2\cdot12\cdot(5\cdot\cos(t)) + 4 + 25\cdot\sin^2(t)+2\cdot2\cdot5\cdot\sin(t)}\]
        Det gælder at:
        \[k\cdot\cos^2(x) + k\cdot\sin^2(x) = k\]
        så afstanden mellem de to punkter kan findes ved:
        \[= \sqrt{173+120\cdot\cos(t) +20\cdot\sin(t)}\]
        \item Vi finder hvor $d(t)$ har et minimum i intervallet. Vi løser for $d'(t)=0$ og får løsningen $3.305$. Vi indsætter denne værdi i Parameterkurven og får vektoren:
        \[\begin{pmatrix}-4.93\\1.18\end{pmatrix}\]
        For at afstanden mellem $P$ og $Q$ er mindst skal $Q$ have koordinatsættet $Q(-4.93,1.18)$
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 14}\\
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Vi løser for $f(1,-1)$ og får 0.14. Koordinatsættet til A er $A(1,-1,0.14)$. Vi løser for $f(1,-1)$ og får igen 0.14. Koordinatsættet til B er $B(1,-1,0.14)$.
        \item Vi skal finde længden af snitkurven, som vi kalder $g$, hvor $x = 1$:
        \[g(x) = e^{(-1^2 - x^2)}\]
        Vi bruger formlen:
        \[L = \int_a^b\sqrt{1+f'(x)^2}dx = \int_{-1}^1\sqrt{1+f'(x)^2}dx\]
        Vi løser for $L$ i et værktøjsprogram og får længden af snitkurven til at være 2.06.
    \end{enumerate}
\end{document}
